莎莎發盈警 本財年首5個月錄得虧損

莎莎國際發盈警，初步評估截至8月底止5個月期間錄得虧損。期內營業額約30億元，按年跌約15%，其中港澳市場跌17%。

集團又指，以8月銷售表現最差，按年跌約28%，當中港澳市場跌32%，拖累港澳市場及集團於8月錄得虧損，亦導致集團於首5個月期間錄得虧損。

莎莎又表示，9月銷售情況仍然非常疲弱，首15日營業額按月跌約14%，按年跌約29%。於上一個財政年度，集團截至9月底止6個月錄得溢利近2.03億元。

集團業績倒退，主要由於核心市場香港地區的銷售表現疲軟，受到香港持續不斷的社會活動、中美貿易戰升溫及人民幣貶值所影響，導致來自中國內地的訪港遊客銳減，消費意欲減退，繼而打擊銷售。

莎莎指，現時集團的手頭現金充裕，足以應付現時業務所需。但面對目前艱難的營商環境，集團會透過與業主商討減租、減省人工支出等開支，並推更多折扣促進銷售及減少存貨，以控制成本。集團亦會關閉營運效益低的店舖，及籌備新網上銷售平台。

我要攬炒

有冇藍黃商店list
廢是唔小心幫襯咗藍店

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

有時清單內的資料, 同你睇佢黃藍地圖未必完全100%一樣. 可能係未更新的關係, 但都好有幫助